# 统一化消息路由传送格式

本文档的目的在于建立一个可以由前后端共同使用的数据传送格式，用于简化适配器的开发。

## 定义

### 目标(Target)

目标指的是一个可直接接受消息的对象。通常来说，我们将容器是为可接收消息的目标。

### 接口(Interface)
前端适配器定义的名称。每个适配器应当有一个自身的名称。该名称可以在系统中必须唯一。

### 容器(Container)

包含多个用户的一种集合体。通常是一个用户群组。对于那些使用过QQ的用户来说，建立的用于临时对话的讨论组也属于容器的一种。

### 用户(User)

实际活跃在各个消息服务中的实体。这些用户通过向容器中发送消息使得LiveCom服务框架得以接收到信息。

### 消息传送对象(MessagingObject)

用于标记某接口中的一个容器或者容器内的用户的一种表示方法。


## 处理规则

### 表示方法
使用一个字符串表示一个消息传送对象。如以下格式所示：
```
接口名: DEMOINT
容器名: CONT#0001
用户名: USER#1234
===============================

DEMOINT:CONT#0001#USER1234
```

### 在框架内传输的元数据

在框架中的信息交互方式由`_example_msgrouter_format.py`定义。

监听组名称在`INCOMING` 和 `OUTGOING` 方向上均定义为 `UnifiedMessageProcessors` 。

### 消息路由器的影响

消息经过消息路由功能时，会将来自`INCOMING`方向的信息放入`routing_path`列表的开头。
如果想获得之前的路由过程的信息，可以用这个来取得。

所有与统一消息格式兼容的相关服务接口应当在回应数据的时候将这个信息**原样转发**。一般来说，只有消息路由器应当修改这里面的内容。

### 目标(Target) 与 容器(Container) 的关系
通常来说对目标的处理都可以简化成发送给容器的过程。除了一些特殊的容器类型。

前端接口本身的好友列表也是一种特殊的容器。通常用“@”打头的容器名来表示。如果一个消息前端接口有多种特殊容器，可以在“@”后输入具体的容器名称。对于特殊容器类型，前端适配器应该接着读取用户信息以确定具体的发送目标。并且其他适配器不应该直接截断掉用户信息获得发送目标。

容器自身是不会发送信息的。发送信息的都是容器中包含的用户。对于那些容器本身可以产生消息与事件的前端接口，可以将这些特殊类型的消息和事件映射为特殊用户来进行处理。
